[民間記者會] 建議下一場邀請中大物理系湯博士講鐳射筆

既然大家認同要搵下公眾人物，又要權威又夠入屋，湯兆昇博士真係今週最合適人選。

//
*實在太忙，未得閒回應*

作為一個從事物理和天文教育的人，擁有半打激光指示筆，係好合理嘅。

係叫做激光指示筆 (laser pointer)，唔係叫雷射槍，亦都唔係叫觀星筆！😈

BTW, 剛剛在物理教育期刊發表了一篇文章，示範怎樣用藍光 laser (405 nm)在湯力水 (tonic water) 中產生螢光，讓學生可以清楚看見光的路徑，示範幾何光學的現象 (照片為全內反射的示範)，各位老師可以參考。我擁有半打 pointer, 就係為了產生多束光線。

#雷射筆 #激光指示筆 #藍激光 #湯力水 #螢光 #幾何光學
//

自推十下
一

二

三

四

推

真係唔錯，推

五

佢肯真係滿分

六

湯博士夠晒入屋

推到班黑警見到

七

八

推到記者會搞手見到

推
相信湯博士好樂意做記招主講

博士出黎撚下狗先啦

九

呢個建議唔錯，希望可以幫忙

十

推
好相信佢會肯幫手

Push

唔錯 推

加埋Ali 做是非精

整返場學是學非明辯是非啦

搞手私下邀請
肯就肯 唔方便嘅大家都理解

push

推！

啱，起碼suggest咗先

非常同意！！僻謠好有用

GOOD IDEA!!

下次民間記招係幾時?

呢個支持

菜刀夠可以斬死人啦
又證明咩 ?
買菜刀既人 都係有意圖殺人咩 ?

正呀

好wo 搵專家

一定要反駁

真正的專家

PISH

湯博士形象入屋

支持昇仔

好主意推

係整穿張紙就係攻擊性武器

正

唔小心負皮sor

好提議 支持

大大力推

呢個ok

有得唸

Pish

【詳細分析】擊破警方記者會謬誤及引導性資訊

咪比佢spin左去物理傷害，輕輕一提講完要去番濫捕濫權問題

民間記者會可唔可以邀請專業人士逐點擊破黑警記者會

比較吓 毅進仔 同 博士 嘅睇法

問博士 學是學非 明辨是非

好

要今日或聽日回應
希望可以叫學者出黎呈清事件

啱啦 學術界記者會 分分鐘要長駐

同博士講 唔係政治表態
係為左科學

幫埋你推

good idea brother

浸大今日已經開波
中大教授麻煩出嚟開一開學術研討會show返demo正視聽
順便邀請埋法律系嚟講講究竟有冇妨礙司法公正嘅嫌疑

唔小心負評咗

支持搵湯博士!

啱

湯博士

強烈建議民間記者會參考狗隻記者會示威用火機菜刀為攻擊性武器

啱
上面quote錯巴
sorry

推到民間記者會見到

支持

可唔可以係個記者會展示同一距離 用條普通橡筋彈射穿張紙巾 去問買一盒橡筋 入面有好多條 以警察邏輯 係咪攻擊性武器

物理界要行出嚟喇
比班毅進仔咁樣侮辱自己嘅專科知識

希望佢肯出黎講
睇開cctvb班c9一定會信佢講

所以請埋法律系嚟啦
成班大學教授執業大律師嘅研討會好有力㗎

up

記者會大戰

支持 推呀

堅要推呢個

加埋天文學界講七夕觀星
買筆既原因

開返集學是學非非

湯博士搞個記者會啦
佢學歷高過班狗好多

推推先

光復香港

下一場幾時開

推 聽吓學術都好

真係要有

作為cu physics嘅學生，以前成日笑佢係毒撚，但係呢兩個月大是大非嘅時候，佢嘅言行絶對對得住佢大學講師嘅身份，冇辦法唔比個讚佢。

不如物理撚進場DEMO埋催淚煙、橡膠子彈同埋觀星筆

學歷壓制

呢個好, 佢之前有做開學是學非, 夠入屋

推 好掛住湯博士！

pushhh

push 一定要

物理撚有呢啲嘢做demo啲popo死曬啦

有point! 陣間推

可以直接同佢地講

幾好

贊成 夠哂權威

幫你推5次
推

幾時再有民間記者會?

相信佢會，雖然佢平時真係好毒撚，但係大是大非時候佢知點做。

推 博士口才好過啲狗

唔好高興住
如果佢肯，當然最好，我都好感激佢
但萬一唔肯點算？

攞

我覺得有諗頭

贊同

肯上既話應該唔洗再係tvb見到佢

pish

forward左比佢

召喚全能物理撚呢到真係可能有

我覺得係要用返專業角度去捉警方嘅錯處

Push 我要去機場

睇開tvb既師奶都知佢係邊個 好有說服力

好計

Push her mother

再加埋狗用大光燈 睇下邊樣傷啲

搵專家
推

啱！

學是學非 明辦是非

幫推，揾到專家出黎就可以完殺隔黎話「我覺得，我估」

開返集學是學非
唔止湯博士 堆寫手好多都黃 果時係咁暗串

會好學是學非feel

科學黎講，Laser都係講功率 (每秒能量輸出)
低能量既，用黎撚貓

高能量既，用黎工業用切割金屬 / 打落飛彈。

但最後都係果句，所有野都有佢既用途，問題唔係件野係乜，係點樣用。
巴黎恐襲都係一架車衝去人群，咁唔通坐上架車就係持有恐襲武器?

幾時開記招呀

係 呢個真

揾唔揾到？

幫推

建議係記者會做一次實驗
證明班狗係幾咁無腦連中學生都不如

咁先啱TVB觀眾睇

以為係湯川學

我無野講
我要搵律師
我要去醫院
我要投訴你

p

學是學非 明辨是非

高質呀

我隻手指可以

推到教授出席人民記者會

好期待下次民間記者會

幫推和你飛

推
湯博士一定肯

有請
湯博士

咁都諗到

浄係Laser可以燒紙咩

岩<α***

建議不錯
推

求湯博士

好呀，白衫警可否cap 埋湯博士上記招 一齊學是學非

推到比湯博士睇到

佢6月就已經表晒態

匿名發言人：學是學非 明辨是非

推 香港人需要上物理堂

如果佢散

推爆佢！

推阿!

搵東張西望

新聞部同佢哋係敵對關係

示範埋「索帶」加狗棍威力

好好笑咁搞法唔爭在搵埋事非精啦
不過驚會膠化晒成件事呀
正經做多幾次先好D

佢見到巴打咁講
都唔知開唔開心好

啱喎！起碼睇開TVB 嘅師奶肯信先啦！

認真?

余海峯

唔該博士

幾有想法，值得考慮

推文回覆

其實係
我有手有腳，可以打鳩你
所以都係攻擊性武器嚟
全地球所有物種都唔應該生存

唔好搏
要搵d真係信得過既
搵埋余海峯

最好做埋警犬堆強光電筒測試
射報紙嘅黑色位，睇下出唔出煙

學是學非

專家證人 湯博士

呢個最有能力抗衡歪理

學是學非！明辯是非！

我覺得唔應該focus落雷射筆力量
反而要focus 警犬誤導市民

「買雷射槍既會長 和 用雷射槍射警察
係兩件完全亳無關連既事
強烈譴責警察故意引導大眾
正正呢件事反映出送中問題
只要當權者認為有問題就可以拉得」

其實係咪可以將呢單嘢推上去，e.g. report 民航處叫機場管制呢d 嘢，從而將呢d 嘢推上國際？

推，邀請湯博士

有九個負評
九狗同我躝出嚟

支持反擊呀！

搵埋余海峯都好 只係湯博士最入屋 藍絲都會受

民間記者會無電視渠道
接觸唔到廢老

當俾個機會佢哋自救
whatsapp報料熱線
60886600

呢個交畀發言人
湯博士講返支laser唔夠力 手震唔會focus到就可以

哩個建議唔錯

我明呀巴打
搵d大眾識
但余海峯係星文學家，又物理學，更重要既係佢一定唔係藍絲
搵多一個穩陣好多

贊成

讚成！
liars figure, 科學家少講大話！

問問湯博士

呢個建議好好

希望搞手見到

Push

——————-8月9號至8月11號 和你飛 機場見—————-—我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

一齊入黎照撚死班狗

專家有公信力
唔似啲狗講“我認為” “我覺得”咁冇論據支撐
如果真係揾佢
希望可以深入淺出咁講
唔好太過學術性
要考慮受眾係年紀大啲既人

支持，不過點趕得上明天播

出黎啦
香港神探伽俐略

你電話都出埋不如幫我報料啦

可以

警察話問過醫生意見，laser pointer會射盲人，

幾時有專家幫手解釋警察過期催淚彈/水炮車/ 警棍等等有咩可能引致的嚴重後果？

警察武力指引有咩專家適合解釋？

學是學非 明辨是非

梗係要即場三十米遠射落報紙
警察讀唔到書就唔該收皮

湯博士，余海峯
搵多幾個更好
東張西望同學事學非就真係膽搏膽
賭輸左就真係標籤成殺傷力武器
個人覺得TVB點會力阻
搏唔過
風險系數太高

如果博士唔方便上記招
湯博士自己放實驗片段上fb
民間記招問佢借片咁得唔得

建議就唔好 唔知TVB上頭點處理

湯博士一向好撐學生，相信佢好樂意幫手

推 ok喎

非常支持 推

不合作運動— 每週罷買日

Tg討論：

開左投票post決定罷買日數 請幫推/廣傳

助推

推 五大訴求 缺一不可 8月9機場和你飛

幾好wor

推啊屌

Agree

加多個記者會提議，用放大鏡同火機示範燒紙，學警方口吻講一次，然後話放大鏡同火機好危險

推推

推佢出嚟幫手

民間記者會既存在就是以正視聽 推翻狗既歪理

推 五大訴求 缺一不可 8月9機場和你飛

唔好
搵佢做專家証人幫義士打甩
佢上咗去記者會到嘅話就做唔到

Okay 喎

湯川學？

推到湯博士見到

仲証明d乜
香港警察就係物理

民間學是學非

真，俾班信有激光槍既人認清事實

要盡快!

好多人可以做專家證人？

但係湯教授正視聽會入屋d

有得搞 推

推 五大訴求 缺一不可 8月9機場和你飛
兼聽則明

推爆佢

Ok wo

推，希望湯博士可以幫幫手

有冇可能安排到聽日就開? 再隔一日D人就唔記得

推佢老母

去湯博士FB問啦

正面收狗皮

以正視聽

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

暴大

人地肯唔肯企出黎
我諗未必肯 上左去就俾人綁架個立場
就算佢中立都好

黑警起碼搞錯咗 功率 同 能量

物理學上 光能量由愛因斯坦解釋咗 亦都因為光電效應嘅論文 愛因斯坦攞咗諾貝爾物理學獎

愛因斯坦在 1905 年發表了論文《Concerning an Heuristic Point of View Toward the Emission and Transformation of Light》使用普朗克的光粒子假設解釋了光電效應。跟據普朗克的理論，光線的能量只由其頻率而定。跟據普朗克公式

E = hν，

其中 E 是光線的能量，ν 是光線的頻率，h 是比例常數，即著名的普朗克常數 (Planck constant)。於是，光線可以被想像為粒子，其能量與光源強度無關。現在我們稱之為光子 (photon)。

可以邀請埋東張參加記招？
咁就唔驚佢帶風向
佢有權決定播唔播

推！！！

[形象工程] 我們不是暴徒

湯博士 研究所

推爆佢，民間記招再嚟！好期待呀！

唔好再講搵東張啦
平時佢都係自己上網搵料播嫁啦

良心

Professor ！

唔搵就reach唔到班廢老呀
主要考慮係廢老呀
唔係我哋自high呀

Facebook 有朋友share 一個老師既講解

未必個個肯做又有standing又唔怕得罪政府㗎

笑撚死 搵大學Physics Prof每日講下橡膠子彈威力

方向正確

推啊

政治問題 科學協助解決

求真

我都開左個post, 建議請專家去

有冇學是學非主持

nice idea

推！搞手入黎！

可唔可以揾埋大律師講下李sir攞證物出來demo有咩問題？

我自己對東張無信心
出po都只係拋磚引玉，你認為東張幫到手嘅自己去搵
我不割蓆

我冇野講
【LIVE】浸大生集會 譴責學生會會長無理被捕

湯博士！

好驚湯博士會被警方拘捕

射狗真係唔啱，
Laser真係會傷視力。

今日先做過資料搜集，
澳洲只係俾1mW以下，
無牌藏有已經當危險武器。

好搞唔搞遊行射狗，
真心幫唔落。

搵

學是學非記者會

push 佢肯有效果

推到博士出嚟幫手

撚狗大法

推呀

請出招

希望可以講埋狗隻既強光電筒 長開/不停閃對人既影響

唔需要跟住啲狗既思維去證明支筆可以點點點
核心問題係佢今次拒捕係完全唔合理

就算支筆真係可以射盲人，佢咁樣拒捕都係唔合理
唔好俾啲狗帶風向

點解指名要中大？？？

想學多啲

push 佢講夠權威性

拒拘捕

推到dr. 湯出黎

我我建議請許志安示範照射黃心穎

思路正確 但交畀發言人講
湯博士只係幫手入屋科普，當然佢親口講埋拉人不合理就更好

啊sir話係武器就係武器

其實有兩點

1. 就算係展示證物，佢係冇必要展示個件證物既性能俾傳媒睇 例如你搜到刀 你唔駛特登去試把刀利唔利俾傳媒睇
個武器性能係庭上面證實就得，佢而家咁做絕對影響公正性；

2. 佢絕對冇任何即時證據證明個同學買果d鐳射筆有傷害人意圖，佢憑乜野證據去合理懷疑個同學傷人意圖？

咁樣佢只不過會浪費法庭資源同埋傷害當事人既精神同時間

一定係從logic 或者法理上去解釋如:
logic : 買左就等於有可能拎去攻擊? 點解淨係懷疑佢買先用黎襲擊?咁其他人買又點? 檔主賣又點?
law : 鐳射筆法例無定義為攻擊性武器，咁只係單純手持有唔算違法
如果只係focus on 個spec就死得啦, 條J大d都打得死人, 淨係講spec 實俾人入

博士小心俾人拉
咁明目張膽教人玩咁具攻擊性嘅雷射槍械

推呀射呀

d100而家同湯博士做緊電話訪問喇！！

同意 建議將警方記者會既內容進行反駁

為學術 為科學
以正視聽

push！

google 光敏感性癲癇(最嚴重)

民辨是非

push, btw請問有冇人跟進緊

除咗個on9實驗之外
而家問題係根本你買菜刀就要比人拉？
無罪判定四隻字係咪去咗外星

同埋有啲字眼，例如唔好將方仲賢講成係「我地有位同學」呢啲有意味既說話，令到人以為佢同示威有關，佢只係出現係深水埗買野

推到班狗仆街

搵專業既人黎講係好事，
但都怕佢擔心會影響佢既職業生涯

推！！

推！屌染黑警！

型

[綜合討論] 目前運動出現嘅問題以至未來方向

唔該幫我推下

推比搞手睇

推到湯博士覆post

博士出聲呀

建議搵舊生豬肉做測試

推到湯博士睇到

推到湯博士搵民間記者會
聯絡方法：

個問題唔係在於事實的真相, 而係在於惡意醜化, 離間我地同市民
就算我地知佢有幾on9, 搵幾多勁人出黎打飛機, 都係唔夠因為好多人都睇唔到, 中立/藍唔會睇我地的記者會
我正式提出, 連儂電視人快閃行動!!
請起底

搵埋火博士教警察用火機

推推推

呢個可以試吓
啲電筒實有spec
拎嚟做俾較囉

認真，我覺唔駛理佢
好明顯，警察喺到派緊膠
無必要同佢認真
學舊登明言
認真你就輸了

學是學非
明明是gay

學術既事，有誤解一定要釐清，至少令大眾釋除疑慮喇
咁就入罪有大殺傷力，咁做乜都死喇，粉筆都會盲呀。

聯絡佢

推～

雷射槍

覺得其他事件比解釋鐳射筆重要...

湯博士科普時間

push!!!

借位用用：
推post bot 嚴重影響時事台運作

嚴防有人用bot由清晨推到夜晚每分鐘洗時事台
請到站務台發表意見

喺香港風雨飄搖，時事台足以影響香港未來走向既時勢
竟然有疑似推post bot 每1分鐘推一次post，內容完全一樣

該樓主一個相對舊的post

因為最新的更新，我無法查看只有回一個icon的post 的發佈時間，但我依稀記得當時也是推post bot 式的一直硬推

暴徒

聯絡左湯博士佢秒回左！

有冇巴絲可以提供詳細資料

支持邀請
但如果唔肯都請尊重佢意向

推到佢見到

ok

博士屌打毅進

佢回應左！話可以考慮 但要有詳細啲既資料

諗法同你一樣

好提議，真心有用

唔洗講，laser 原理中學physics 有教

聽日
Source：隔離 Post

聽日開喎
請唔請得切

個老師係沙田浸信會呂明才中學嘅老師

呢間學校真係沙田mvp 校長副校老師都keep住喺facebook屌 85都好多老師罷工

有個alumni去左做cctvb記者 之後全校極速割蓆 連班group都踢埋撚佢

識佢嘅就會知我前一句冇講錯

我建議搵律師講法律會好d
因為而家唔係唔係支筆可唔可以傷人嘅問題
而係佢未攻擊警方就濫捕嘅問題

可以睇下黃國桐律師嘅解說